研究人员说，在沿河生长的植物群中，有超过30%，即112种植物，包括兰花和豆科植物，通常生长在沿海的泻湖或海岸线上。 这些热爱海洋的红树林是如何远离海岸的呢? Trishla Ostwal, 2021年10月22日，科学新闻 
 荧光灯输出功率高，但不会产生太多热量，所以它们对兰花等非常挑剔的植物也很好。 最好的种植灯可以让我们的植物朋友快乐和健康|Sarah Horaczek | 2021年10月14日|大众科学 
 在结构上，辣椒素与香草素(一种特殊兰花荚中的分子，是香草奶油般的标志性味道的来源)有关，它是一个骗子。 是什么让人想吃卡罗莱纳死神辣椒? 本文作者试图找出答案。 利·科瓦特2021年9月20日|科普 
 首先，香草兰花一年只开放一天，而且它们必须人工授粉，因为这种特殊的花只有一种天然传粉者——美利波纳蜜蜂，这种蜜蜂原产于中美洲。 关于香草你一直想知道的一切杰米·费尔德玛| 2021年7月22日|食客 
 最常用于烹饪的香草兰花是香草平叶兰，原产于墨西哥，生长在加勒比海、南美洲北部、中美洲和马达加斯加岛。 关于香草你一直想知道的一切杰米·费尔德玛| 2021年7月22日|食客 
 “我觉得它非常吸引人，”《兰花贼》(The Orchid Thief)的作者苏珊·奥尔林(Susan Orlean)说。 乔恩·克拉考尔的《追寻真相》|尼克·萨默斯| 2011年4月22日|每日野兽 
 在尘土飞扬的权力走廊里，迪斯雷利是一朵异域兰花，它的魅力使许多乏味的潮湿星期一充满活力。 Benjamin Disraeli: Dead Cool |Simon Doonan | 2009年9月30日|DAILY BEAST 
 在房间的中央，一张圆形的玻璃桌子上摆放着一朵白色的兰花。 约瑟夫·康拉德对劳伦·康拉德|每日野兽| 2009年6月26日|每日野兽 
 她被抚养成一名初出闺秀的少女，一株来自加拿大温哥华的美丽、娇嫩的兰花。 克里斯·马修斯在巴克利魔形队| 2009年5月3日|DAILY BEAST 
 在我厨房的窗台上(是的，我有一个带窗户的厨房，这是我的第一个)种着四株兰花。 《袋装女》杂志，Alexandra Penney， |， 2008年12月22日，|，每日野兽 
 男孩们点燃罗马蜡烛，向云层中发射红色、兰花和黄铜火焰。 大Potlatch暴动|艾伦金朗 
 鸢尾之于花园，犹如兰花之于温室。 业余园艺手|Eben E. Rexford 
 兰花科肯定是蔬菜王国中最奇特的，因为它几乎是除草科以外最广泛的。 莎士比亚的植物知识和园艺技艺胜过亨利·尼克尔森·埃拉科姆 
 这不是一种海草，而是一种地衣——很可能就是现代艺术中兰花紫色的原料。 刺绣艺术|玛丽安·阿尔福德 
 一种美丽的粉色和白色的地面兰花(Calanthe)非常丰富。 在南海野蛮人和婆罗洲和菲律宾的流浪。 威尔弗里德沃克